\documentclass[aspectratio=1610]{beamer}
\usepackage{../swttut-common}

\settitle{SWT - 2. Tutorium}

\begin{document}
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Korrektur}
    \begin{block}{}
        Die Korrektur von Blatt 1 ist abgeschlossen.
    \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Version}
    Für SWT bitte \texttt{0.0.1-SNAPSHOT} benutzen (Eclipse Standard)
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{\texttt{fail()}}
  \begin{block}{\texttt{fail()} ist\ldots}
    \begin{itemize}
      \item \ldots alt
        \pause
      \item \ldots unschön Was hilft mehr?\\
        \pause
        \texttt{AssertionError}\\
        \pause\texttt{@Test(expected=FileSystemException.class)}
        \pause
      \item \ldots in jedem Nutzungsfall von schöneren Methoden ersetzt
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}{Einrückung}
    \begin{block}{Ihr habt hoffentlich eine IDE}
      Nutzt sie und formatiert den Code! Das ist \emph{eine} Tastenkombination,
      macht aber alles erträglicher.
    \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Git amend commit}
    \begin{block}{Wenn der letzte commit fehlerhaft war}
      \begin{itemize}
        \item Korrigiert die Dateien
        \item Fügt sie git hinzu (\texttt{git add})
        \item Passt den letzten commit an (\texttt{git commit -{}-amend})
      \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Try-with-resources Statement}
    \begin{block}{Immer wenn ihr \texttt{close()} aufrufen möchtet}
      Nutzt lieber das try-with-resources statement, sonst geht wahrscheinlich
      alles irgendwann kaputt.\\
      \url{https://docs.oracle.com/javase/tutorial/essential/exceptions/tryResourceClose.html}
    \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Maven scopes und (re)source roots}
  \begin{block}{Ihr hab mehrere (re)source roots}
    \begin{itemize}
      \item \texttt{src/main/java} und \texttt{src/main/resources}\\
        Auch von den Tests benutzbar
        \pause
      \item \texttt{src/test/java} und \texttt{src/test/resources}\\
        \begin{itemize}
          \item Nicht von normalem Code benutzbar
          \item Haben Priorität während Unit-Tests, falls es gleiche Ressourcen/Klassen gibt
          \pause
          \item Werden nicht in die gebaute JAR gepackt
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{block}
  \pause
  \begin{block}{Und dependencies haben \texttt{scope}}
    \begin{itemize}
        \pause
      \item \texttt{test} Dependencies sind nur in Test verfügbar
        \pause
      \item \texttt{compile} Dependencies sind immer verfügbar und werden in gebaute JARs u.U. eingefügt
        \pause
      \item \texttt{provided} Dependencies sind immer verfügbar und werden \textbf{nicht} in gebaute JARs eingefügt
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\inclMod{lastenheft}
\inclMod{uml-a}
\inclMod{ende}
\inclMod{lasten-pflichtenheft-Quiz}
\inclMod{uml-diagramme-Quiz}
\end{document}

